放生還放死？ 他一個手滑 上千條錦鯉全被噴到草地上...

〔即時新聞／綜合報導〕這樣是在放生還是在「放死」？中國山東省臨沂大學受到漁業公司捐贈3000條日本錦鯉和1萬條鰱魚，預計要放養在校內文學院的湖中，不料工人一個手滑，大量的錦鯉和水就這樣噴到湖邊的草地上，令現場圍觀群眾全部傻掉。
而圍觀群眾看著在草地上掙扎彈跳的錦鯉，趕緊蹲下來把錦鯉一一丟入湖中，臨沂大學事後則將「事故照片」放在微博上，並強調：「這些魚不能隨意打撈。」
許多中國網友看到錦鯉就這樣跟著水噴到草地上，紛紛無奈地說：「為什麼要放在草坪上？」、「哪有這樣放生的，有沒有常識？」、「錦鯉到底得罪了誰？」、「無腦的都是放死啦。」

咪住先,
中國土地養日本魚

執返幾條返屋企 今晚加餸

就算響個湖到，轉頭咪又係俾班生蕃捉咗去食